[1月高質異世界番] 〈已整合〉〔集中動畫討論po〕無職轉生～到了異世界就拿出真本事～〈8〉

此為動畫Po 切勿劇透

by 永遠的神洛琪希

《無職轉生 ~到了異世界就拿出真本事~》是在小說投稿網站「小説家になろう」進行發表，累積人氣獲得第一名的冒險奇幻小說。故事描述著被趕出家門的 34 歲的無職處男的尼特族，因遭遇車禍而失去生命。在保有前世記憶的狀況下，轉生到了異世界。在這個劍與魔法的世界獲得第二次人生的他，反省自己的過去，並決定這次一定要認真地過活。

製作團隊部分，動畫製作將由 WHITE FOX 和動畫企劃製作公司 EGG FIRM 兩間為了本作品所共同聯手新成立的 StudioBind 來擔綱製作。監督為 岡本學（《GAMERS 電玩咖！》等）、角色設計為 杉山和隆（《DARLING in the FRANXX》作畫監督等）。

STAFF
原作：理不尽な孫の手
原作插畫：シロタカ
監督：岡本學
角色設計：杉山和隆
色彩設計：土居真紀子
撮影監督：頓所信二
編集：三嶋章紀
音響監督：明田川仁
企劃：EGG FIRM
製作：StudioBind
官方網站：

CAST
魯迪烏斯·格雷拉特：內山夕實
洛琪希·米格路迪亞：小原好美
艾莉絲·伯雷亞斯·格雷拉特：加隈亞衣
希露菲葉特：茅野愛衣
保羅·格雷拉特：森川智之
塞妮絲·格雷拉特：金元壽子
莉莉雅：Lynn
前世の男：杉田智和

小說討論請去隔離po

『劇透』《無職轉生》集中小說/漫畫討論 (6)

舊Posts：

第一季上半已完 出個QA比一啲啱開始追po/睇無職嘅巴打

Q：又話24集嘅點解11集就完一季
A：無職分上下半季放送，好似隔離re0同史萊姆咁，下半季7月上映。

Q：想J小說有乜途徑？
A：小說有分web版同文庫，web版的話紙言就有；文庫版可以買電子書 bookwalker, google book同kobo都買到，聽聞bw做最多優惠最平。
老翻不建議亦唔會介紹

Q：web同文庫有乜分別？
A：第一個分別在於讀落嘅觀感，文庫有潤色，整體更通順，而且web好多時由唔同人翻譯，所以譯名會有出入，讀落冇咁舒服；另外就係文庫有加插一啲新章節，作品完整度更高。最大分別係文庫先有第七卷，補充主角長達3年嘅空白時期。

Q：咁我讀web定文庫好
A：個人大推文庫

Q：想依家動畫進度接小說，由邊度睇起好？
A：目前進度係到小說第三卷第九話，如果係web就到28話。估計上半季會完哂第三卷，即係web 33話。

Q：直接動畫接小說會唔會漏好多野？
A：大體會漏咗呢個po 3-10集嘅劇情補充，比較可惜係會漏咗其他角色嘅視角，依家仲算作品嘅前段，所以不妨從頭開始睇。

Q：小說完結咗未？
A：web已完；日文文庫出到24卷，中文出到20卷。如無意外應該25卷完結。

Q：貓女勁定槍叔勁？
A：無解。平地貓女贏，森林槍叔贏。

Q：點解男主到水聖級仲係睇落好廢？
A：男主就係一隻缺乏機動力嘅APC，你想像下打LOL，你係火佬，但呢隻LOL可以傷害友軍，咁你仲敢唔敢亂扔大？

第十集劇情補充 無劇透安心食用

1. 一開場艾麗絲好型咁斬緊嘅魔物叫「帕克斯土狼」佢哋會係成群出沒 對一般冒險者好棘手

2. 咁關愛細路仔嘅瑞傑路德點會忍心比艾麗絲一個打一大堆土狼 原作其實係佢地三個一齊合作打呢一種土狼 然後艾麗絲斬得好興奮 瑞傑又Cover得非常好 結果完全冇盧迪出手嘅機會

3. 原本瑞傑路德唔想比盧迪佢哋參與戰鬥 覺得佢哋細路仔就應該被保護好 唔應該犯險 最後盧迪用學習點喺魔大陸為理由 成功說服到瑞傑路德

4. 洛琪希村落同城鎮其實有三日嘅路程 中間發生過唔少打鬥 覺得動畫打鬥唔夠喉嘅巴打們 小說web 24集滿足到你地嘅需求有艾麗絲單挑一隻魔物嘅情節喔

5. 問：魔大陸好少樹木 咁盧迪佢哋係點樣揾柴木來生火煮食呢
解：魔大陸雖然好少樹木 但取而代之有一種叫「魔木」嘅魔物 就係一啲植物/種子 吸收過多魔力之後演化而成嘅魔物 將佢哋打死就可以有柴生火

第九集開頭有對火堆來個特寫 見到瑞傑拎住果枝「柴」成隻鳳爪咁 其實果隻正正就係魔木隻手唔信嘅翻睇第九集

6. 終於到咗城門前 盧迪發現有好多守衛 先開始察覺「斯佩路德族」嘅惡名究竟惡劣到咩地步

7. 關於點帶瑞傑路德入城呢件事 小說同動畫嘅表現上有好大分別
動畫：染藍髮 戴頸鏈 直接入城
小說：去執咗個爛頭盔比瑞傑戴住 然後同城門守衛講：「我地同大佬一齊去探索迷宮，執到個頭盔以為係咩寶物來，點知個頭盔原來有詛咒 一戴咗就除唔翻落來，依家我大佬食唔到野 所以依家急住揾人解咒。」

就係咁就瞞過咗城門守衛 成功帶瑞傑入城

8. 承上點，帶咗瑞傑入城之後 為咗易容 盧迪買咗啲好似檸檬咁嘅果實 利用佢嘅酸性幫瑞傑個頭甩色 再上藍色染料
個人認為小說講得太多 動畫呢度改得唔錯

9. 入到冒險者公會 表現上小說幾乎一致補充一點 其他盧迪一直有留意住瑞傑嘅面色 因為佢知道拎人哋一族來開玩笑唔係一件好玩嘅事 好彩瑞傑最後都冇因而發難

10. 盧迪對冒險者公會櫃位姐姐嘅感言：「奧派真是神奇的東西，明明只是多了1.5倍的奶子，卻有了2倍的乳溝。」

11. 城鎮名為「利卡利特鎮」因為以前係魔界大帝「奇希利絲」嘅據點，所以又名「舊奇希利絲城」
係利用天然嘅環形山組成圍牆 好適合作為要塞來使用

12. 到咗夜晚 奇希利絲城嘅環形山邊會閃閃發光 變到好靚好浪漫 呢啲發光嘅石叫「魔照石」係奇希利絲當年落重本叫人收集翻來放喺山谷邊 推算當時係為咗曬命用 點知到後世發現作為夜間照明出奇地有用

13. 從瑞傑出手殺人 去到馬面對於死咗人嘅態度 就從側面描寫咗異世界 尤其係魔大陸嘅生死觀念極度淡薄
對於現代生活慣嘅盧迪來講係極大嘅衝擊同壓力 怕喺呢種觀念底下 到某日真係觸及到瑞傑嘅底線嘅時候自己都會小命不保

就咁多先動畫一定會有唔少改動刪減 想知道原劇情不如去睇下小說紙言有全集web版 想支持作品嘅買埋小說文庫就更好

睇完呢集小說黨哭了好多細節都還原咗

第11集劇情補充下一集就要等到7月了今集體感3分鐘由於最後一集 兼有唔少刪減 所以容許我寫長啲

1. 一開場洛琪希用全速向盧迪家鄉出發，用時半年，但去到發現熟悉嘅一切已經消失哂麥田 水車 房屋 全部都冇哂，取而代之嘅就係一堆臨時房屋，同一班已經覺得生無可戀嘅人

2. 仲記唔記得保羅被傳送前做緊咩呢佢啱啱翻到屋企，抱起比啊媽講鬼故嚇親嘅諾倫，然後兩父女就一齊被傳送走咗

3. 洛琪希身後果兩位人士就唔做介紹住，相信下半季會有正式介紹。其他有睇原作嘅大佬小心唔好劇透

4. 就咁睇盧迪佢哋嘅進展好快，其實已經係過咗一段幾長嘅時間，P hunter亦好老實咁不停幫盧迪佢哋做低級任務升級兼宣傳「Dead End 係好人」嘅訊息，而盧迪都做咗幾個討伐類任務。

5. 經過P hunter 嘅努力，盧迪佢哋已經到達D級，打算好好利用P hunter 到C級就各走各路，繼續歸鄉之旅。

6. 盧迪今次接嘅任務係「搜索/討伐未知魔物——B級」
愚連隊接到嘅係「收集未知魔物嘅蛋——D級」
豬頭人接到嘅係「討伐白牙大蛇——應該B級」

盧迪原本見撞任務，但後尾諗到就算真係撞任務都可以取巧拎報酬，加上覺得自己唔會搶輸，所以堅持做任

7. 盧迪所在嘅地方叫「石化森林」，距離奇希莉絲城大概一日內路程，地如其名，就好似一個被石化咗嘅森林咁，係一個好危險嘅地方，如果冇瑞傑路德幫手，只有盧迪同艾麗絲係唔夠做的

8. 盧迪同艾麗絲都唔夠做，更何況係果個愚連隊，結果如動畫所見。

9. 石化森林有好多高等魔物，基本上全部都係C級魔物起跳，盧迪佢哋打嘅兩隻「小怪」其實都有B級水準。

10. 就咁講高等魔物或者大家冇乜概念，比少少例子大家對比下就明。

唔知第八集大家仲記唔記得保羅出去森林打魔物，果種魔物大概單隻E級 群體D-C級，只會用蠻力進攻，冇技術冇策略，但就算打呢啲已經要出動到全村警衛；
而魯迪呢邊嘅B級怪 戰術上識得隱藏氣息去包圍獵物，技術上有啲甚至識水神流，仲要高輸出。
所以唔好以為B級咋嘛我一拳一個啦其實唔係

11. 盧迪今集犯下大錯，係因為佢仲抱住打機嘅心態去喺異世界生存，到睇住面前嘅人因為自己幼稚嘅諗法而死去，自己自私嘅企圖再被誤解成係尊重其他冒險者尊嚴，令盧迪內心好難受，但令盧迪最難受嘅係自己心底裡竟然有「好彩被誤解了」呢個諗法。

12. 睇動畫會覺得盧迪成日食花生睇戲，但原作中盧迪有積極參與戰鬥，只不過呢度嘅魔物高級到識得應對盧迪嘅魔術，令盧迪一時間唔知點打呢啲魔物。

13. 「赤牙大蛇」係「白牙大蛇」嘅升級版，A級魔物，與單體赤龍同級，冇瑞傑根本冇可能贏。

14. 盧迪對赤牙大蛇出果招技唔係火槍，亦唔係火箭，其實係「岩砲彈」，不過冇打中。除咗開頭呢炮之外，盧迪其實每次一有機會就開炮，但呢隻野實在太勁，唔係避開就係彈開，一直打唔到要害。

15. 赤色大蛇好聰明，知道盧迪呢個法師先係最大威脅嘅人，所以中途突然直入盧迪中路，差啲就得米了

16. 最後果炮係混合魔法「岩砲彈改x火球」，模仿現代炮彈嘅魔術，所以先會打中後再爆炸

17. 翻到城比馬面勒索前，其實係有同盧迪吹過水來，馬面得知豬頭人死咗之後明顯呆咗下，然後感嘆「這樣啊⋯⋯那傢伙死了⋯⋯」

18. 勒索劇情刪太多，想睇全貌嘅強推 web 32話，裡面有最足料嘅打鬥兼處理馬面勒索嘅劇情，話比你知，其實盧迪一直做嘅事雖然未必啱，但一定冇白費心機。

19. 盧迪真係有一刻想用大魔法殺哂全城嘅人，而且佢係有能力做到。真正神之怒

20. 最後一幕開始旅途，唔好怪呢度冇乜情節因為小說真係直跳下一個地點，動畫反而仲加多咗劇情

21. 最後有做魯迪偷睇艾莉絲沖涼
我記得小說入面魯迪除咗偷睇沖涼，仲有係洗衫個陣偷聞艾莉絲條底褲，俾人發現咗之後變咗艾莉絲負責洗衫，結果到艾莉絲偷聞魯迪條底褲
補充by一般男性巴

都係果句 刪減一定多 多到我補唔哂想睇足料版只可以睇小說 想睇但冇本錢上文庫嘅都可以睇web版架紙言就有

3-9集劇情補充請移玉步到上個po

[1月高質異世界番] 〈已整合〉〔集中動畫討論po〕無職轉生～到了異世界就拿出真本事～〈7〉

世界觀設定資料補充 由Suraci 巴提供

魔術
等級依序分為初級、中級、上級、聖級、王級、帝級、神級。種類包含攻擊魔術、治癒魔術、召喚魔術。
攻擊魔術到了一定的程度，可以擁有○聖級魔術師，或○帝級魔術師等頭銜。

例: 洛淇希初登場時，已水聖級魔術師身份作為家庭教師

劍術
這個世界中，主流的劍術流派有三個。等級分為七級；初級、中級、上級、聖級、王級、帝級、神級。
而流派頂點宗師的通稱則是在各流派的名字後面加上神。

故事世界中，因為魔法師大多數需要詠唱，近戰必死，所以魔法師不被劍士重視，在隊伍中只作為輔助各角為主。

LM

樓主轉左po頭

lm

我想問下播到某啲位啲角色/建築會震係咪正常 差唔多每集都會

你用咩睇？

我想問係未完左？

唔係，myself同木棉花唔知點解會咁

viu 最新個集18:07-18:10震左下 用其他網都會咁

睇QA

個烏人細路死得好橙

動畫已經好人左啦
小説一分二

動畫都係 上半身飛左去樹到

大家都係一分二但小說係左右 動畫係上下

你咁講起
動畫好似少左庫爾特多謝艾莉絲錫佢隻手一幕？
少左都好
如果唔係會好似史萊姆咁膠化
呢啲咪cut得好囉

21. 補得好 小說對兩個人增進感情既描寫好重要

new po LM，點樣先可以撐到7月呀

幾時有Roxy figure賣
呢套超鐘意 第一套想令我買figure既一套
唔計高達

多謝翻一般男性巴

睇到漫畫最新，小說web版睇到第四卷，遲啲睇完web版，可能會買埋實體書睇，應該可以撐到七月

考慮下第七卷買書睇
新加嘅web冇人
點都好歡迎加入

有無人會試隻 game , 27 號開波

老實講我想成套買曬佢，如果買到的話

我都想但冇位擺成25本書

電子書幫到你

一早買哂

清下個書櫃啦

點捨得扔書書係不動產來

清走個雪櫃

新手留名

你呢個新手要買齊bd小說漫畫先有資格加入討論喎

不如唔拆套釘上牆仲好

認真
其實我諗住幅圖咁喺牆度裝個書櫃
又解決土地問題又型棍

之前我已經特登整咗兩層書架上牆 啱啱先解決咗嘅土地問題 睇完無職又翻來了

點跟

你⋯⋯十分怠惰呢

玩咗馬女人就會變成咁

扮咩野

隻驚究竟玩啲咩
我冇睇套野 呢幾日撘巴士見到人玩都唔知做緊咩

玩地區限定嗰隻廢game

養老婆遊戲
當自己係練馬師，告東尼接班人咁玩

不要再說了

點解隻驚 要鎖區

vpn得唔得

Roxy 已經有3個, 快手睇睇同落訂

咁要揾野防下塵

有冇師兄教路 一生第一次買有咩注意
啱啱入左玩具台個figure po完全唔識
唔知啲用料 邊間廠做得好之類
同埋要點樣買

我唔太熟我唔答了
樣就可以post下

Thx ching

一睇就知你係無神論者

偏心

EN無職劇情補充

動畫愛麗絲好撚正 未變大波都好撚正

老母派集合

小說出到好後
𠲖家先做到呢度
又係季番都唔知要等到幾時
不過呢套日番都幾特別
會講家庭紏紛
甚至有屋的平面圖
邊個住邊間房都講埋
可能因為係小說
有啲似紅樓夢
會講煮餸又講大觀園裡面邊個住邊度，邊個又住得近賈寶玉

最正都係盧廸老母

希魔巴

老母派+1

小說完咗添lu
動畫一定好多細節要定格重播先睇到

+1

個有三奶黨

今次大鑊啦
外國最hit嘅youtuber介紹無職啊

條友講得幾過癮

“everyone’s horny”

艾莉絲本身唔係斬唔入條蛇㗎咩
點解之後又得

一個有助跑加跳高

其實我覺得尾幾集冇咁靚
係咪我錯覺

氣刃兜割

可能經費少咗？
又或者魔大陸難畫得咁靚

新番既話通常都係頭幾集最靚要吸引觀眾

最尾個幾集瘋狂回收pv希望下半季至少做好名場面s

隻驚是咪玩得

應該香港時間11點

睇佢跑左五分鐘

神

4星無咪唔勁

11集無架啦...？

樓主都pin埋q&a
仲要一開頭答埋

係喎唔好意思

可摸耳 出盧迪既figure

其實我鐘意盧迪多過佢啲老婆

可能覺得細盧迪冇咁好賣

有諗過 買roxy 同愛麗絲
但其實都係想要盧迪only
所以最終都係無訂到佢啲老婆

Roxy figure現時有嘅造型我都麻麻地
我最睇重個樣
個樣唔似我落唔到手買

版權圖繪

高唔高得過回復呢

隻驚點樣dl架

要日本app store

睇到第11集
雖然一直以來覺得有三個波嘅女好奇怪
但係櫃檯姐姐比我嘅感覺好正
唔怪得知魯迪咁樣樣
想櫃檯姐姐用一個波餵我飲奶
然後用另外兩個波搾我啲奶出嚟(永動機咁樣留喺度做集會所生招牌都OK 㗎)

唔知個獸女有冇試過用石頭屎忽撞彎過啲人條J

法國個老公仔真係幾得意

睇完晒好似覺得有少少失落

去睇小說

睇完小說更加失落

連登仔：飛雞

睇完小說令你人生更完滿

bam

好彩無職唔係好似巨人咁多公海班小學雞粉

屌我今日唔敢入漫台

戰火連天
唔入就冇眼屎乾淨盲

係隔離小説po先咁有禮貌
寫明係劇透都係格仔多過字

嗰邊真係高汁

其實唔明點解要劇透如果真心愛套作品的話應該係想其他人都比某情節打動到
話比人知自己睇咗真係咁有優越感咩

只可以話嗰邊多數正常人

明明分post已經解決問題

一早已經錯曬重點

根本已經唔係分post嘅問題，有啲惡意玩膠標題劇透就抵死，但有啲係唔覺意或者係expect係睇漫畫/原作小說先會入去討論嘅人都被要就動畫黨，咁就唔太公平，唔通下下都要入返原作post到傾會可以？

我見巴哈無職或者巨人版都無乜原作同動畫黨嘅大對立

原來兩批人都煩

blueray 特典好似越黎越少選擇
要訂就儘早

BTW，我早兩日先發現，無職決定參戰WS卡

7月30日發售

正常嘅
BD得嗰幾集
未有咩特典
仲言之尚早

講白啲
就係兩班人俾人講中自己有人格缺陷
唔服氣咪癲雞咁周圍啄

好彩我趁假期追完啫

其實呢套動畫黨覺得我哋原作撚點

呢邊都係答問題/補充居多
冇衝突

好多謝原作手足補充動畫飛咗嘅設定同內容
其實大家都係鍾意同一個作品嘅人互相尊重先啱
屌嚟屌去有咩意思

呢到啲原作黨都好好人
樓主重要每次打咁大篇補充

樓主仲要係冇劇透嘅情況下打咁多補充
所以我每次都一定比個正皮佢

珍
睇過咁多動畫po
真係第一次見有樓主咁有心
集集都咁詳細打勁大篇無劇透補充

好過巨人班傻鳩

可以問下之後既劇情
因為等呢套野做完都唔知要幾多年了

以前冇諗過連登動漫台竟然有個咁友善嘅po

大部分輕改動畫都好和善
小說黨無非都係想介紹原作
集集都整合補充
成班黨員都好似開記招答問題
唔係想捍衛啲咩
都係想動畫黨睇得開心啲
真係見到人鍾意先踢下人入會啫

一個月之內
淨係要睇呢邊同隔離小説po
簡單直接

咩動漫台
我睇唔到

多謝咁多位巴打話我知我打咁大篇野係冇白費心機的

我愛你呀

我都愛你

傻豬來既，we love you

直頭當你神咁睇

old news 但要比錢鳥

真心希望可以出齊三老婆加盧迪

老師特典 要御神體

受唔起

但其實動畫係咪唔諗住講六面世界個概念

支持樓主下季繼續幫動畫黨補充下

唔敢講應該要講 但怕佢會skip
所以我寫補充都會盡量補下啲設定

依家figma愈出愈貴

figma 不了

我愛你

隻game好垃圾主要係好唔方便，佢啲任務要一個個㩒，禮物箱一鍵拎都冇得睇攞咗乜人哋konosuba嗰隻都唔使咁

本你老母気だす咩

睇哂動畫留名
樓主每集既補充都好好，我有跟住每集黎睇

想問下如果想買電子書要係邊度買？kindle有無？定係要用其他device？

有巴打有用kindle 喺買kobo買來睇
不過好似話啲圖放大唔到
其他都冇問題

其他途徑QA都有講

我用bookwalker 買曬廿卷
用落都幾舒服

聽講bw個app好廢

利申用緊kobo

我用落覺得還好

計平應該就係bw嘅

Thanks 絲打
我去睇下先

我用慣左kindle淨係識係amazon買書
好少睇輕小說

可以Down個app 再喺個網到搵本免費嘅書
試下個app啱唔啱你用

好 thanks巴打

有輕微old news同埋off topic

平野宏樹(《無職》動畫版助監督)：

諗返起World嗰陣，同岡本監督玩嗰陣有路人入嚟玩
岡本佢貓咗兩次之後，比人傳咗段message話「你玩芒亨咁廢嘅」，笑死
名係類似叫「幻影旅団の団長」咁嘅獵人唔知有冇玩Rise呢……

獵人岡本「芒亨第三貓嗰個先係戰犯」

好平庸嘅異世界故
咁嘅質素大陸一地都係

呢位巴打如果係睇哂原作先講呢句說話的話
我真心想知大陸邊套書可以寫到咁嘅異世界
我好渴小說 推介下

動畫黨

以頭11集來講 真係好平庸
只係d女無咁倒貼嘅手機俠

依家都未完季 仲有一半
我想知邊套得十集就非凡

我係fans都唔否定無職的確係慢熱作品，同埋頭呢11集只係佔左成個故事好少部份，大概係star war咁長既電影入面一開波個段文字咁上下
不過後面會愈來愈好睇，希望動畫做到咁多季

明白嘅
呢套要多少少耐性 原作成25本書
依家11集先做得頭果3本

絕對推薦睇原作 睇完你會想叫admin del留言

大陸咁多小說講家人相處之道，一夫多妻中間嘅因果對錯同關係

小弟讀書唔多有怪莫怪

好好好 期待下

想奶

嘩屌
大家對佢嘅回應竟然可以咁友善

俾著係連登其他po
咁樣踩場法 老母都唔知俾人問候幾多次

呢度不嬲都係好和平

無職 post 簡直係清泉

不過巨人壇嘢搞到我好耐都唔敢入嚟

連登嚟講
呢到直頭清泉

要等到七月
呢幾個月點捱

睇小說版

無職無論係動畫黨定小說都好小屌鬼
有班小說黨係動畫post明/暗示得咁露骨都冇事
係巨人post 應該死左全家了

諗住直接冷處理算
佢講得出呢套同手機俠差唔多 就已經知道可以唔洗理

屌完人地又唔會買小説
點會做啲咁冇益嘅事

其實有幾次想開聲屌但諗諗吓覺得屌果啲暗示式劇透對動畫黨冇乜益處
一來動畫黨未必會get到
二來只會令個po集中咗喺個劇透嘅comment 度 變相更多人中伏

所以一啲暗示式劇透通常無視就算 大家快快手洗多版

唔知自己劇透緊嘅人先係最大問題
之前呢度有條友成日懶醒咁幫人「解劇情」但解完又多幾句劇透

垃圾game 爆死
儲到錢買Blu-ray

手機俠btw 加藤惠世一

因為感覺佢唔似踩場似係睇完11集就咁寫句觀後感而且又喺呢邊留名唔似小說黨

會踩場嘅應該得人怪果條友姐

我由第二季第七集之後都變左惠黨
不過都係唔捨得學姐

第一季結尾徹底愛上加藤惠之前我都係仙貝黨 加藤惠世一

都冇得迫人鍾意嘅
每個人喜好都唔同㗎啦

啱啱睇曬頭十一集 真係一般
但係睇啲人推到咁 決定睇埋漫畫再講

異世界來講
要搞笑有konosuba 慎勇
要認真戰鬥+成長有灰與幻想 Log horizon
要刁蠻女主(對應無職個紅毛)有零使
要虐心有486
無職除咗似手機俠(一出世就龍傲天)之外
睇唔出有咩賣點(頭11集)

個觀感好似 一出世就魔法爆Lv玩撚晒

挑機還挑機 至少我有幫手推post啊

無職慢熱 係事實
而且人人喜好都唔同

再講淨係前期 動畫化
的確係會變成相對平淡

原來賣點係呢個... 咁真係要睇到佢娶老婆先知

你打開機就知你金手指改到無限mp同你個人魔法封頂係兩回事

施主放下漫畫 立地睇小說啦漫畫刪減改動好多仲誇張過動畫

認同架
動畫黎講
估計15集開始步入戲肉
好快有得睇

16/17*

err同惠之間搖擺不定

我覺得個賣點係沉浸感，敍事同作畫都可以慢慢帶你入局
個故本身確實未有咩突出嘅位，但人物互動夠細緻

頭11集嘅賣點 你當係異世界生活日記都唔錯
男主唔係一出世就開掛屈機 係閉門在家日練夜練3年魔術先有咁勁 事實上男主就算練到水聖級都打唔贏自己老豆 所以唔明邊忽似手機俠
你話似賢者之孫都明

手機俠只係無腦操作⋯⋯冇學過任何野但可以識哂所有魔法 冇經過思考就亂咁介入人地嘅政治鬥爭 我反而想知手機俠賣點係乜

剩係睇呢11集都睇得出佢人物刻劃同個世界代入感有幾好唔計動畫畫面係就係冇乜突出位嘅

希望無職動畫快啲更新
漫畫都係

比巨人個結局搞到好唔開心
弱角友崎個女主角又唔爭氣

洛琪希老師帶男主走出陰影嘅過程
加上男主幾驚同感激
我都諗唔到邊套做得咁好
小舉動大意義呢方面
有作品做得咁好記得話我知

點都係惠
我唔揀err嘅原因同男主幾似心知自己係凡人 點會跟得上天才

強烈建議先睇原作小說

漫畫真係改到唔清唔楚唯一可取之處係佢有畫埋其他角色嘅視角

除非真係對文字0耐性 如果唔係真係唔推薦漫畫

唔緊要 今季仲有剃鬚JK

其實咁多套魔法“爆lv"（實際上單純水聖
點解好簡唔簡，要用手機去比

睇晒

異世界來講 手機俠真係垃圾中嘅極品賢孫都會認真講下故事 手機俠就似隨時隨地都喺度派緊膠咁作者係咪上開5chan嘅癲佬來

小說？我唔要劇透thx

咁vivy 囉國家隊原創

當時我見佢動畫化
我望左下簡介之後幾咁絕望

我睇咗頭4集終於頂唔順用google map 索敵我真係投哂降

咩係vivy?
JK我淨係睇咗動畫同漫畫

[四月原創][WIT STUDIO] Vivy -Fluorite Eye's Song-

re0作者寫嘅劇本

幼女大戰高汁

幼女戰記真係好睇

其實係嗰兩集貼地
唔知有冇試過 有朋友喺自殺邊緣
你一句「不如一齊食個飯」就唔覺意救左人
而呢套動畫/小說就係用被救嘅角度出發

想買書睇係唔係得博客來

實體書最易買到係佢

想買電子書睇置頂QA有講

助手 倫太郎
翔子小姐 咲太
智代 朋也
CC 魯魯修

你啱嘅
人地至少廿幾集鋪排
無職動畫嗰十一集趕緊坐火箭
戲肉（估計16/17集）就黎料架啦
到時再討論啦

助手倫太郎都要做到劇場版先明個中二病動作喎
翔子小姐都係

比啲時間啦 依家進度先係15%未夠
起承轉合個 「起」都未做完

幼女漫畫好睇過小說

Err好自私成日淨係諗自己，成日情緒勒索
相處唔黎

劇場版係咩？beta線？我無睇過嘅好似

唔記得個名了

青梅竹馬係冇可能的

咁大鑊

係
漫畫平行時空黎

《四月新番》青梅竹馬絕對不會輸的戀愛喜劇

珍

唔緊要 小說我都啱 已經睇緊了

歡迎加入
睇完入黎小說po討論

呢套睇pv令我諗起以前套修羅場

幼女講嘅嘢幾有深度 小說變相就難消化啲

Lm睇嗰條白銀御行幾時入嚟派膠

又真係有
小圓

呢套PV唔知點解好崩咁
修羅場就真係好睇嘅

(唔係異世界)

虛淵老師

小圓後悔當年冇上高登一齊追
我係隔咗3年間冇嘢好睇 補番先揾佢來睇

好彩呢幾年都冇比人劇透

幼女戰記真係除咗名之外冇一忽似輕小說 所以我有時覺得如果無職早啲動畫化 然後異世界四重奏加佢落去感覺會好笑啲

可能係翻譯 覺得啲表達得麻麻
要強力腦補

web真係差啲
文庫我覺得還好

一來表達力明顯係輕小說文庫強好多
二來文庫加插左成卷新嘅卷7
間中加插少少劇情
考慮下第7卷開始買

其實第四卷作者都有花小心思去加筆 不過個個淨係留意到第七卷

所以未睇過嘅都建議文庫直接開始 觀感真係差一截

仲唔到有巴打都有睇修羅場

愛衣醬大勝利

我嘅經歷都係咁
上兩個月每左文庫1-20
睇返web21原來質素差咁遠
之後次次個個都話嫌貴
最後直接建議7卷開始算

結論：最好-文庫全書
經濟考慮-卷7開始

仲好記得去沙灘選美大對決

真係打算裝多個書架上牆 再買齊25卷小說翻來做永久收藏版

葡萄

唔知裝邊度好冇位了土地問題

屌第11集最後做乜鳩崩撚晒

11集最後有唔少畫面係初期人設嚟
正確啲嚟講係PV1畫面嘅重用，而整PV1嗰陣動畫組連人設都未開始畫，所以同動畫版其他部分比人設上係有少少唔同

另外係有啲鏡頭線條冇咁細緻嘅

放在床上，你睡地板

想問下 除咗三大書商 仲有冇其他地方有賣實體書 差左中間幾本 點支持下作者

博客來/信和

呢到有冇ching有買過bd
全巻購入特典係咪同一間一次過買晒4卷就有

搭單問下全卷幾時會寄黎
我見佢有排都未開賣

係reddit見到呢個post

主要係講盧迪十歲生日抽艾莉絲水個part

宜家諗緊其實盧迪係咪有戀童癖，靈魂成三十幾歲既大叔對十令歲細路有性趣

冇嘅 見到隔離鬍子po
相信丟十個連登仔去嗰個世界
九個都會咁做

另外係人會成長嘅
但係未俾主角衰過點會成日長

我覺得係盧廸會對差唔多肉體年齡嘅人有性趣嘅bug 唔覺得作者有考慮過依個問題

好撚燃
幾時下半part

記得提醒人內有劇透